泛民18區反警暴爭五訴求

泛民18區反警暴爭五訴求

【本報訊】今次區議會選舉中，民主派取得389個議席，將建制派在區議會內勢力幾近全部摧毀，成功光復區會，但泛民兩大黨民主黨及公民黨均不敢邀功，認為民主派勝出，應歸功於為反送中上街的市民及年輕抗爭者，表明會支持留守理大的年輕人，及在立法會與區議會層面力爭五大訴求、調查警暴，並以區議會資源聘請抗爭者。

記者：梁穎妍 姚國雄

區議會選舉投票結果出爐後，民主派取得389席，佔區議會86%，較上屆增264席，當中民主黨派出99人參選，有91人當選，比上屆41席大增。民主黨主席胡志偉及民主黨選舉委員會主席李永達昨午見記者，胡指區選民主派大勝，認為因很多抗爭者及手足在反修例運動中前仆後繼，令港人覺醒，針對林鄭月娥漠視民意、爭取五大訴求，不接受香港變成警察城市、威權統治，強調負責任的政府面對民意海嘯必須改組政府，「林鄭下台其實已經放喺議程上」，警暴問題亦要處理，「警員不能成為特權階級無法無天」。他亦認為今次選舉反映香港是成熟社會，「文明程度（達致）能透過手上選票和平表達對政府管治嘅訴求、願望同方向」，過去將黑手無限延伸到香港的中央政府，必須正視香港市民要求兌現民主政制承諾的訴求。

胡志偉及李永達指民主派勝出應歸功於為反送中上街的市民及年輕抗爭者。黃雲慶攝

表明樂意招聘抗爭者

相關新聞：校方今派人入校園尋留守者

面對政府打壓年輕人，胡志偉指理大事件上民主黨表明會參與，該黨一直樂意招聘抗爭者，相信新增議辦都會積極跟進，又建議正副主席所得的額外酬金，用作支援抗爭者及投放於深耕細作。胡亦提到該黨的區議會新人責任重大，「（勝利）結果源於我哋係民意載體」，呼籲當選人以最謙卑態度跟進五大訴求，「今日結果只係我哋要走更遠嘅民主運動嘅第一步」，所有愛惜香港的人都要正視專權的來臨，希望民主派會團結一致應對，贏取更多市民信任。

公民黨昨日舉行記者會交代選情，黨魁楊岳橋指出選舉結果反映民意不滿，以林鄭月娥為首的問責班子應集體辭職「謝票」，警方亦應立即撤出理工大學，批評圍堵行動已釀成人道災難，而公民黨執委會稍後會研究任何方法支援抗爭者，例如聘請抗爭者或調配地區資源等。

區議員上任後首要工作是盡快處理警暴問題，把五大訴求帶入議會。楊又指，當選人昨午會響應號召前往去尖沙嘴支援理大被圍困學生，「做得幾多得幾多」。該黨立法會議員譚文豪指，不少當選人均表示冀積極支援抗爭者，詳情稍後會再作公佈。而該黨主席梁家傑指，前日逾百萬人透過票箱表態，以選票與警暴和暴政割席，中央和特區政府必須回應五大訴求，「呢個係解決當前困局嘅最後機會」。

新民主同盟譚凱邦指，十分感謝勇武派朋友參加和理非投票，並明白今次選舉結果，「係好多義士用血同生命換返嚟，所以願榮光歸義士，願榮光歸手足」。他又表明，希望革新區議會過去老舊和不透明的做事方式，並將過去由建制派分予友好組織和大白象工程的公帑撥款，改為用於提升區內公民質素的工作，並會要求區議會會議必須直播，讓巿民能即時監察。